第三者真情告白「我好色…」 判賠60萬

北市一名廖姓人妻是留英博士，去年卻發現丈夫和蔡姓小三搞外遇，蔡女還用通訊軟體向劉男提及「我愛死粗粗了」、「我好色」等鹹溼告白，人妻憤而提告，劉男與蔡女均辯稱只是高爾夫球友，沒有發生過關係，但士林地院認為，兩人對話尺度明顯超越一般友誼，且北檢另曾以DNA證據起訴兩人通姦，判兩人應連帶賠償廖女60萬元。

廖女提告指出，她和劉姓丈夫結婚19年，原本堪稱幸福，蔡女明知她丈夫是有婦之夫，仍介入婚姻，廖女拿出出軌雙方簡訊翻拍照片，證明劉男及蔡女都以「BB」互稱，還傳送：「好愛你，好想你」、「想念，在床上，我們貪婪的吸允對方」、「BB…寵壞我了，粗粗…也寵壞我了」、「粗粗…是我的寶貝欸，別跟我搶，我愛死粗粗了。我好色…。帶我吃香腸…有性生活真的會…」等語。

廖女認為丈夫劉男與蔡女通姦，讓她飽受精神折磨，要求兩人連帶賠償300萬元。但劉男及蔡姓小三均異口同聲辯稱，兩人僅是高爾夫球友，絕無通姦或外遇，指廖女取得前述雙方簡訊翻拍照片，是未經同意擅拿他手機擷取拍攝，且去年3月妻子帶人闖進他撫遠街住處，壓制拍到他赤裸並阻止蔡女穿衣，過程中並導致他受傷，證據均屬違法取證，不應採用。

劉男與蔡女並指廖女帶人拍照同日，警方違法帶走他住處床罩驗DNA、檢察官之後違法採集他口腔細胞驗DNA比對等等。

但法官認為，廖女取得暖昧對話內容雖侵害隱私，但妨害婚姻的行為常以隱密方式實行，舉證極度不易，廖女私下偷截圖非以強暴迫進行，侵害手段非鉅，經利益權衡後，尚符比例原則，仍可當作證據。至於警方蒐證，經查有經劉男同意，檢方命法醫採證口腔細胞驗DNA比對，並未違法，只有拍裸照並使劉男受傷一事已過當（檢方已另案起訴廖女），裸照不能當作證據。

此外，蔡女另指遭檢警扣案的床罩，精液斑上頭之所以有她的DNA，應是她曾幫忙劉男搬家時身體不適大量嘔吐所留下，但法官「嘔吐說」不成立，因為通常嘔吐若吐到床罩，就會馬上清洗床罩，不會吐完2個多月後，還於劉男的精斑上找到女方DNA。

法官考量此案刑事部分，北檢去年已起訴兩人通姦，罪行明確，另衡量兩人前述密切交往情狀，判兩人須連帶賠償廖女60萬元。（顏凡裴／台北報導）